{"title": "Hỏi đáp: Rốn bé bị lên mủ vàng và lở", "question": "Chào bác sĩ,Bé em sinh mổ được 20 ngày, lúc 7 ngày bé đã rụng rốn và có 1 chút dịch vàng 1 góc, nhưng vài ngày sau thì khô và không còn nữa. Sau mấy bữa thì quanh rốn bị sưng đỏ rồi có nước, em có dùng ding dịch Povidine 5% dành cho trẻ sơ sinh để sát khuẩn và hết, nhưng hôm nay rốn bé xuất hiện có vết máu, có khả năng bị áo bé cà vào. Em muốn cho cháu khám lại ở Từ Dũ thì tới khoa nào ạh. Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn đưa bé đến Phòng khám trẻ em dịch vụ ở 227 Cống Quỳnh.,Thân mến.,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ron-be-bi-len-mu-vang-va-lo/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung vitamin d", "question": "Xin chào bác sĩ!Em có xem trên diễn đàn nói là bé bú mẹ hoàn toàn nên bổ sung vitamin D, vậy thì bé nào cũng cần hay sao?? Bé nhà em hay rặn và gồng người đỏ hết mặt vậy có phải triệu chứng thiếu vitamin D không? Nếu cần bổ sung thì liều lượng như thế nào? Có cần chỉ định của bác sĩ không hay em có thể tự mua vitamin D ở các hiệu thuốc ạ? Bên cạnh đó bé nhà e hay bị khò khè và thở rất mạnh, người ta nói bé sinh mổ thì bị như thế và sẽ tự hết có phải không? Mong câu trả lời của bác sĩ !!", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa mẹ hoàn toàn hoặc bú kèm sữa công thức nhưng ít hơn 1000 mL/ngày thì cần uống bổ sung 400 UI vitamin D mỗi ngày. Triệu chứng bạn mô tả không phải do thiếu vitamin D. Bé thở mạnh và khò khè mà không ho sốt thường là do nghẹt mũi. Bạn có thể dùng dung dịch vệ sinh mũi để làm sạch mũi cho bé khi bé bị nghẹt mũi.,Thân mến.,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-vitamin-d-28737/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ ngủ ngày không ngon", "question": "Chào bác sĩ!Con em được 10 tháng nặng 8kg cao 69 . Bé bú ngày 4 cử mỗi cử bú được 170 ml và 2 bữa cháo. Dạo gần đây bé ngủ ngày không ngon chỉ cần có tiếng động nhỏ thôi thì bé giật mình tỉnh giấc chỉ ngủ khoảng 30p thôi , đêm ngủ hay lăn lộn không yên. Bé như vậy có thiếu chất gì không thưa bác sĩ,mong bác sĩ tư vấn giúp em xin cảm ơn ạ.", "answer": "Chào bạn,,Muốn biết bé có thiếu chất gì không phải khám bệnh và đôi khi phải thử máu. Bé độ tuổi này khó ngủ thường do thiếu chất sắt hoặc do phòng ngủ không đủ mát. Bạn nên cho bé ăn thêm 1 cữ cháo.,Thân mến.,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-ngu-ngay-khong-ngon/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh đi máy bay", "question": "Bác sỹ cho em hỏi bé 1,5 tháng có nên đi máy bay không ạ? Bay 40 phút. Em cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Bé không nên đi máy bay.,Thân mến.,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-di-may-bay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bệnh lị", "question": "Cháu nhà em được 4 tháng tuổi bị lị đã 1 tuần nay nhưng vẫn chưa khỏi, mấy ngày trước đi phân có dịch nhầy có bọt nhưng giờ uống thuốc phân không còn bọt nữa nhưng vẫn đi ngày 4-5 lần. Vậy em xin hỏi BS xem có thuốc gì uống cho cháu cầm đi không ạ, em xin cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Tôi không cho thuốc khi không khám bệnh. Bạn nên đưa bé đi tái khám,Thân mến.,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/benh-li/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 1 tháng tuổi lười bú", "question": "Chào bác sĩCon gái em hiện nay được 1 tháng tuổi. Bé bú mẹ hoàn toàn nhưng bé lười bú và ngủ rất nhiều. Mỗi ngày bé bú được 7-8 lần mỗi lần khoảng 10-15p nhưng thường là phải đánh thức bé dậy ăn và bé cũng chỉ ti được 1 bên là lại lăn ra ngủ. Có lần đánh thức dậy mà bé không chịu ti là bé lại khóc thét lên. Hiện tại bé vẫn hơi vàng da ở mặt. Em đã đưa bé đi khám bs chỉ định uống bổ sung vitamin D 400ui và thuốc bonlactor. Nhưng sau khi uống em thây bé còn lười bú hơn trước. 1 ngày bé chỉ bú 6-7 lần. Mà trong đó chỉ được 4-5 lần là ti mẹ còn lại là em phải hút ra cho bé ti bình nhưng mỗi lần cũng chỉ được 60ml. Bác sĩ cho em hỏi tình trạng của con em như vậy có đáng lo không và em phải làm gì để cải thiện tình trạng này của bé ạ Em cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Bạn không cho biết tình trạng cân nặng, lên cân của bé nên khó tư vấn. Mỗi ngày bú mẹ trực tiếp 8 lần, mỗi lần 15 phút là bình thường. Nếu sữa mẹ nhiều thì chỉ cần bú 1 bên vú là đủ. Bạn nên massage bụng cho bé ít nhất 3 lần mỗi ngày để bé tiêu hóa tốt hơn. Bạn cũng cần xem lại tư thế bế bé, cần phải áp sát người bé vào người mẹ, quay lung ra ngoài để bé dễ nuốt. Bạn cũng cần xem lại chế độ ăn của mẹ xem có đầy đủ sữa, thịt, cá, rau, củ, dầu mỡ không để đảm bảo sữa mẹ đầy đủ dưỡng chất và vi chất. Nếu bé lên được ít nhất 600g trong tháng đầu là bình thường. Nếu tình trạng vẫn không cải thiện thì đi tái khám.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh "}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ được 2 tháng 18 ngày đổ nhiều mồ hôi đầu, tay chân khi bú và ngủ. cộng với 8 ngày không đi ị", "question": "Con em được 2 tháng 18 ngày bú mẹ hoàn toàn, bé có những dấu hiệu sau xin bác sĩ tư vấn giúp, e đang hoang mang lắm vì đây là bé đầu của em.1. Con em thường ra mồ hôi đầu, tay và chân mỏi lần bú dù nhiệt độ trong phòng có mát mẻ. Như vây có phải bé bị còi xương không ạ? Em vẫn cho bé tắm nắng mỗi khi thời tiết tốt. Và bé ngủ đêm ko khóc quấy chỉ dậy bú mẹ đêm 02-03 lần.2. Hồi 2 tháng thấy con khò khè em có đi khám bệnh viện nhi thì bác sĩ báo không phải viêm hô hấp nhưng bé có thiếu máu và canxi nhẹ nên đã cho toa uống 10 ngày canxi 5ml và nhỏ d3 (buoi trua) và sáng 1ml thuốc bổ máu. Trong thời gian uống các loại thuốc bổ trên thì bé có hiện tượng táo bón. Lần đầu 3ngày/ 01 lần, sau 5ngay/01 lần, sau 03ngày/01 lần và đến giờ 8ngày rồi mà bé vẫn chưa đi. Phân bé đi rất nhiều, mềm dẽo và màu vàng lúc không mùi lúc hơi nặng mùi chua. Như vậy con e có phải bị bón không? Có phải nhập viện không ạ? Canxi và sắt em cho bé uống 10 ngày rồi dừng hẵn chỉ còn nhỏ d3 buổi sáng 02 giọt/ngày. Hiện tại bé vẫn bú mẹ và chơi ngủ ngoan, sờ bụng vẫn mềm.", "answer": "Chào bạn,,Ra mồ hôi nhiều không đủ để kết luận bé bị còi xương. Có những bé do cơ địa nhiều mồ hôi thì sẽ bị như vậy cho đến lớn. Bé không cần phải nhập viện. Bạn nên massage bụng cho bé mỗi ngày ít nhất 3 lần trước khi bú.,Thân mến.,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-duoc-2-thang-18-ngay-do-nhieu-mo-hoi-dau-tay-chan-khi-bu-va-ngu-cong-voi-8-ngay-khong-di-i/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi tiêm ngừa", "question": "Chào bắc sĩ ạ. Cho em hỏi bé nhà em hôm nay được 2 tháng 20 ngày bé bị viêm phổi có uống kháng sinh được một tuần mới vừa dỡ.1 tay tháng 11 bé chích ngừa muỗi 2 vậy có chích được không ạ", "answer": "Chào bạn,,Khi nào bé khỏe hẳn thì bạn đưa bé đi chích ngừa.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-tiem-ngua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh đi ngoài nhiều bọt, són phân", "question": "Chào bác sĩ.Mong bác sĩ giải thích cho tôi vấn đề sau. con tôi được 1 tháng 3 ngày tuổi. Tôi sinh mổ, cháu 3,1kg. Cháu bú mẹ hoàn toàn. Sau khi hết phân xu, bé đi hoa cải nhiều lần trong ngày. Từ ngày thứ 12 cháu đi ngoài có lúc toàn nước, có lúc toàn bọt. Mấy hôm nay cháu đi ngoài hoa cải, có nhiều bọt, đôi khi có nhầy. Mỗi lần cháu đi ngoài rất lâu vì cứ 1 lúc lại có phân ra.Trong ngày cháu rất hay bị són. Có lúc chỉ là nước vàng, có lúc là 1 ít phân lẫn nước, có lúc là 1 ít bọt. Nhiều lúc vừa thay tã xong cháu lại són ra. Vì đi ngoài nhiều nên mông cháu bị hăm đỏ dù tôi không hề đóng bỉm. Quanh hậu môn bị xước 1 ít. cháu không quấy khóc, vẫn bú mẹ nhưng tăng cân ít, chỉ 4 lạng. Mong bác sĩ giải đáp giúp tôi.Cám ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,Bé lên cân ít có thể do chế độ ăn của mẹ không đủ dưỡng chất và vi chất. Mẹ cần ăn uống đủ thịt, cá, rau củ, dầu mỡ, phô-mai, trứng, sữa. Bé cần được uống 400 UI vitamin D mỗi ngày. Bạn nên lau hậu môn cho bé bằng bông gòn và nước ấm sau mỗi lần bé đi cầu, bôi Milian hoặc thuốc điều trị hăm tã khác.,Thân mến,,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-di-ngoai-nhieu-bot-son-phan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Có nên cho bé ăn cơm nhai", "question": "Chào Bác sĩ! Con em được 1 tuổi, nặng 9,5kg. 2tuần nay bé ăn cháo toàn ngậm, cháo xay cũng ngậm mà cháo hột cũng ngậm. Nên em thử nhai cơm với nấu canh cho bé ăn. Bé ăn cũng được 2 muỗng cơm lớn rồi lại không chịu ăn. Bác sĩ cho em hỏi nhai cơm cho bé ăn có tốt không. Và thực đơn ăn như thế nào mới đủ chất. Cảm ơn bác sĩ.", "answer": ",Chào em,,,Thực ra nhai cơm là phương pháp của ông bà ta ngày xưa vì chưa có các phương tiện xay thực phẩm hiện đại như ngày nay. Nhai cơm theo thực tế thì không hợp vệ sinh lắm, dễ lây bệnh của người lớn cho trẻ nhỏ.,,Có thể do cháu bé hơi biếng ăn nên nếu ăn hoài một thứ có thể sẽ dễ ngán, em có thể nấu cơm nát một chút rồi lấy ít cơm nghiền bằng muỗng trong tô sành với nước canh, ít rau, củ nấu mềm cùng với ít thịt say hoặc tôm bằm nhuyễn hoặc cá đã bỏ xương hoặc trứng, mỗi bữa cho cháu dùng một loại khác nhau, mình ăn canh gì cho cháu ăn canh nấy có lẽ cháu sẽ thấy thú vị hơn là cứ ăn một loại cháo say cùng một kiểu. Nên duy trì chế độ uống sữa thêm ngày 3 – 4 cử (sáng , trưa, chiều, tối trước khi đi ngủ),Chúc bé của em hay ăn, ngủ ngoan và mau lớn nhé,,Ds. CKI. Huỳnh Kim Hằng\nKhoa dược ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/co-nen-cho-be-an-com-nhai/"}
